有冇人後悔辭佐職?

人生第三次裸辭
而家出黎搵工先知個市差到仆街
SEND佐七八十封CV,得兩份有得見工
未有OFFER
人人話我叫價太高
屌,唔通PAY CUT都照做咩
早知受上司氣就受氣啦,唔走就算
唉

#METOO

me too

錢真係太緊要，之前祼辭過一年後不已
而家點都唔會再咁做

錢少做住先

好過零收入

巴打，無記錯你做FP&A，你做乜又裸辭？FP&A mgr應該人工都ok

我之前都有 2 次裸辭

但我肯定唔會想做第 3 次
點解你會咁做 ?

佐你老母

是撚旦啦，得你一個係咁咩

利申： 鐵飯碗

Financial reporting manager都辭職
Hea做住等老細炒鳩你咪算

係，都係FP&A，但我FP&A 得3年exp左右，好想唔做會計

以前覺得做高grade人工高，但自從見過dept head做到有病，又俾sales同marketing mgr圍住鬧之後，覺得FP&A 都唔太好做，上到senior grade已要直接對GM，尤其新入職唔知system同data flow，無端端俾人鬧話唔知頭唔知路(事實上又真係做咗幾個月)，而家想做政府工算，或者揾下financial accounting hea下，睇下Q完之後有無機會直情轉行

而家真係好撚後悔
早知死捱都捱多幾個月先辭
唉柒撚到

我都想裸辭點算好

下 唔係應該一早知個市差架咩應該

原因係咩

無, 上年7月辭到依家, 輕鬆

Me too

當初無
依家就黎半年 諗番其實佢都會炒人 做咩唔等佢炒
但果陣真係好辛苦 第一次會做到想喊

年齡係秘密，會計做咗4年左右，第1年半做Financial accounting，之後先轉FP&A

FP&A 如果入到好公司，有人睇你，你好快升上FC或者APAC Finance Director，但要入到好公司同啱既行業唔易，好睇運氣，眼見jobsdb請人既FP&A 工都好伏

我一路都覺得FP&A 份工無嘢學，成日係咁砌excel，copy n paste，工作談唔上有趣，覺得自己俾人昆咗做FP&A

認下低威求下你老細請返你

祼辭唯一要擔心既問題就係錢

沒錢就肯定後悔

應該搵到新工先辭，
咁你有時間可以搵到啱為止

我幾年前啱啱做FP&A，聽agent講，Unilever 請FP&A Assistant Mgr出40k至42k pm，我諗大公司mgr grade salary range 係50k 至65k，中位數應該55k pm，人工唔會低過50k pm

無

每次轉工
都係裸辭
從來未試過工接工

屌 你好撚高人工架喎

咁又點

巴打有本事
夠勇!

大FIRM就有50K既
細FIRM你預都係40K左右啦
JOBSDB個最新2020 SALARY REPORT FM平均價都係42K左右

香港人太無安全感
經常都工接工
怕無做嘢幾個月，都會被HR歧視

每次去旅行
見到啲外國人經常可以放低一切去流浪
覺得香港人有啲可悲

當然，有啲人經濟負擔真係好重
好難怪佢哋會驚失業
手停口停

原來fm咁低人工

依隻?

人人話我叫價太高

此post已完

炒左 同下家見工時解釋有D難度

我未過probation 自己走
炒左用武肺講restructure應該可以？

咁少
咁你不如做返big 4，仲做audit的話你而家都mgr，最多揾夠錢轉行或者轉做自己鍾意既嘢

唔同ga，銀行啲會計好多飯

OK啦
呢個時期俾人炒佐易解釋

揾間細firm做再升partner 有無機？其實好多local firm都係big 4人自己開，幫自己打工揾真銀，local firm應該唔洗OT咁勁

而家出黎搵工先知個市差到仆街

你坐咗幾耐啊

呢個時勢辭左職先搵工？係唔係智障
你唔鐘意份工咪hea做到搵到工 收住錢搵工幾撚爽

利伸 hea住做搵工 一個月前搵到份新工即遞信 下星期返新工

講得好岩 😂😂😂
其實我覺得辭咗唔洗後悔
或者如果當日繼續係間公司 係做有錢 但做到壓力大有病呢 呢啲錢都買唔返

Fp&a 同audit skill set似？
洗唔洗IT好勁？

唔似
唔需要IT勁

無啵，炒股都夠食

想辭 但見樓上講到咁唔敢辭
利伸：都係FP&A

衰啲講，Hea住遲到早退病假都仲得

而家big 4就SA2係咪唔應該跳出黎住未q但好想quit

唔好亂辭，FP&A 又少工，又易中伏，仲成日用contract 請人，有份工响手hea住先

有更好offer？未Q係未儲完經驗定未考哂試？

搵到工先走maaa

未開始揾, 諗住趕埋8月deadline先
武肺搞到冇得考FE

對客真係好辛苦
特別係啲客太低水平

兩睇啦 試過有份工朝8晚10 屋企人都叫我辭職 人工又低
後尾唔係好耐就搵到第份

人工低番咁耐係人都唔做啦...

所以重點係話 錢搵唔晒 難頂就走
當然如果你好高人工就另計

咁以後見工既current salary都跌

想請教下FP&A主要嘅job duties係咪做analysis多？會唔會成日OT/有peak season?

我都好想走 本身plan今年過埋年搵工 點知整個武肺 而家就算點都好都唔走住

有咁上下經驗真係唔怕
玩完要搵返工都好容易

唔好諗返轉頭。你未搵到，個人開始心急，俾個timeline自己，放鬆d

個市好嘅無咩經驗都唔驚，前年裸辭，上年搵返工都有幾間獵頭公司搵

雖然期間走咗去讀書

佐？

冇人叫你寫㗎嘛
咁大個人都唔識包裝

我都想辭職。。

又咁講，你當時應該真係頂唔到先走，個時唔知個市係點？

成年人要直面自己既選擇同後果，有咩後果，自己承唔承受到

本身人工幾高

無錯 往後仲有好幾廿年返工
你肯做會驚冇人要 逆市 疫情大家都唔敢叫你interview la 唔洗驚
Btw 因為我都準備裸辭 好唔中立咁講叫你唔好驚
但我唔會後悔💪🏻💪🏻 向前看 加油大家

我都好撚想裸辭，不過唔夠膽

上年裸辭去咗轉旅行
跟住就識到我前男朋友
佢做消防返一放二
我哋差唔多日日見 好開心

前後hea咗半年 後尾散咗
我好難先搵到份新工返

而家仲夠膽裸辭一係覺得自己好有料 一係唔等錢洗
你睇個市道咁樣 咁多舖頭收皮 咁多人減薪裁員 點解你會唔知個市差

炒股好賺過返工啦

咩工咁開心巴打介紹下

去攞老綜，食住二手飯先

我都試過裸辭，無後悔，後悔咁遲先辭職，搞到大病要休息一排先揾工

好撚多人都冇腦

冇一份工會岩你嫁
用下腦啦

係
Budgeting Forecasting咁
OT視乎firm
有peak season
你唔好彩入佐chur既firm一樣OT多到仆街

多謝你巴打

想辭就辭

最好有後路走
裸辭真係好蠢

多謝你呀巴打

我真係頂唔順先走
同上司已經僵到無野傾咁濟
唔走唔得

巴打之前做咩？

共勉之啦巴打

次次裸辭都hea幾個月先搵工

咩工

咁講真我又唔等錢使
只係我既美股+儲蓄未到去我想要既第一桶金啫

我都俾人壓得好勁
要我pay cut,睬佢都傻

我第一次辭職遇到金融海嘯，9個月搵唔到工

IN HOUSE 會計

[整合] 中大湯宿傳銷狗

幫手推，要推到傳銷狗仆街

依家企左係度 無工開

cls
試過兩次裸辭都知道之後既生活幾撚痛苦架啦
仲敢試第三次

同行

之前做FDD 兩年轉咗去FP&A 好後悔
成日都剪剪貼貼無野學

好想返返去做M&A

上一份好岩我
不過close

FDD即係咩?

M&A好似多野學好多
成日覺得Fp&a 好空泛，唔知自己做緊咩

有30K 過得去啦

我明錢好重要
但我身邊真係好多人返工返到有情緒病
辭咗就向前望啦
香港無錢唔會餓死人
但情緒病真係會死人的
平常心好好享受下自由嘅時光啦

裸辭 去左旅行半年
番黎兩個月就搵到工
仲加左10K 人工

想喊，好難搵工，salary cut一半都搵唔到

Same 之前穩定 想試新野就去馬
Prob 都唔知過唔過到⋯

仲諗緊跳inhouse account好定FP&A好
原本諗住搵FP&A冇咁悶不過聽完巴打你咁講有啲淆底

2月開始搵到依加
先in左5份

樓主好明顯俾人壓價

Financial due diligence

唔關人工事
知自己咩料

同你一樣bg但未搵工祝好運

M&A同FP&A 都有個A字，但前者應該人工好好多，做既嘢無咁低能，FP&A 真係離唔開大量copy & paste砌report，好鬼悶，有時做啲嘢無意思

點解當初轉做FP&A 咁浪費？M&A應該好多人想去做

FDD係咪要有FS底會好啲

如果真係頂唔順，都係一種解脫黎
好過谷到自己精神唔好甚至病啦

呢兩個都唔好做，advertising 咁chur，好似有某間4A公司請FP&A 成日响jobsdb loop廣告，一定忙到仆街

manufacturing既FP&A 離唔開大量costing，做廠人工應該高，但好唔好做見人見智，唔鍾意costing，TP或者廠既business model唔好揀呢個industry，唔係你做多幾年定型好難轉

巴打你都係做FP&A ?

係啊

之前agent話某工程公司(响北角，好似大波驊個老公開叫AXXX)請會計，Accountant 30k pm，Senior Accountant 40k pm，樓主40k pm做Finance Mgr應該係細公司

On9先會裸辭。。除非本身好有錢

上年辭職到而家都未搵工
冇後悔之餘仲過得好爽
主要係細洗又有儲開錢，短期內冇經濟壓力

啱啱遞咗信 裸辭
好開心

一年前既我
而家人工多咗50%

好等錢洗?

fp&a幾好做喎
都唔洗用腦既
係度砌report咋嘛

加油各位 總有出路 向現實低頭但心中團火唔好熄滅

你邊行

越唔敢quit, 只會越踩越深

有後悔 但諗返唔洗再對住個西女人就爽

爸打 FP&A 其實係做緊乜？使唔使管其他operation ?

FM 表示日日 on 99 唔知做緊咩

已經有情緒病

根本做會計就一定係唔開心 真係未見過有人做會計會做得好開心

offer god

好想祼辭休息下 但個個朋友都勸我搵到先走

+1

好奇姐，我做左10年，都唔知自己果d 叫唔叫FP&A 經驗

宜家返緊第三份長工，之前兩份工都係裸辭，無後悔過，工與工之間都有去長旅行，大約1-2個月左右，都有試過搵左七八個月先搵到工，但都覺得值得嘅

反正成世人都要返幾十年工，返少一年唔駛死

我個下屬表示生活得好好，忙忙地但又唔洗OT，有時間仲可以打下機

恭喜

巴打用開咩轉工理由？我諗到頭都爆

外國撚試過兩次
18年裸辭完工接工
今年啱啱6月底同老細吵左獲甘 即時裸辭
係屋企抖左個幾月
尋日收到offer 17號返工 人工仲升左40%

做咩咁睇唔開呢個時勢走 真係咁頂唔順？

巴打點搵到返黎？
應該同你同grade
之前expected salary 寫35k 比唔止一個headhunt 串我大撚頭
我話我過多幾個月升咗應該都接近40k
佢地就話返我，話big 4出去都要discount架啦，又話依家經濟差依樣個樣
好似我依家要乞佢比工我做咁
屌佢老母臭閪

我指工作期間 人地前線Trader 完成到個trade賺咗好多錢會開心
我地日日為咗解決accounting issue諗到頭都爆解決咗都唔會有咩感覺

某4A，我可能估到邊間

manufacturing係難啲ga，你要對standard costing, TP啲term有一定認知，同埋manufacturing有costing team，唔知要唔要同佢哋coordinate，但cost centre同cost allocation basis會玩得複雜好多，但如果你做廠都做到上手，出返去做其他non manufacturing 既industry 你會覺得易掌握

FP&A 好睇你本身做開個industry 係咩business model，如果唔鍾意或者唔啱做個industry，你做三四年定咗型上senior grade就相對較難再轉行業

賤種狗黎架咋呢d 佢地成世就係做呢個位

咩工咁正？

而家做緊airlines 前景真係唔太好 無限NP 不過勝在自己鍾意呢一行
見到巴打你呢個post都係唔辭住

老實講, 前排我自己辭咗職，幫公司請返自己位，
收到過百份CV
果堆CV好多有牌十幾年經驗都只係叫緊30-40k 左右

結果睇完堆CV ，我都係決定留低

真係好仆街，而家持住多人搵工串柒柒

會計狗

Big 4 3年經驗 三月裸辭左到而家都未有offer 已經叫到28k

會計行業就係用大量時間同精力做埋啲又弱智又重覆又冇滿足感又冇意義嘅on9野
仲要工時長，返工個陣又消耗精力
入咗行之後成個人好似就停滯不前，完全冇進步過咁

senior 2走？

後悔點解唔早啲下定決心走

28k 對commercial 黎講好貴架啦，supervisor grade
同埋得3年經驗憑咩管人？實俾老屎忽玩謝

十幾年經驗個啲應該冇做過big 4？

Yes 太wok
好彩仲夠錢洗

28k 咪足足discount 三成

係，細firm 出身，做到FM 或者更高， CFO 都有，但叫價低

我都好驚年紀大都會好似佢地咁

巴打都幾灰 有牌？

啲公司個個當會計係cost center
唔會覺得你會為公司帶黎咩value added
咁
咁自然瘋狂壓價
過多幾年情況應該仲嚴峻
都唔洗講咩ai 取唔取代人力
單係近近地支那已經一車車人可以取代到你

是9旦話個空窗期辭職照顧屋企人

差fe

我就來都要裸辭，好撚辛苦呀

以前後生唔識死 郁d就辭職
而家真係唔會咁傻
日日遲到上網博炒好過自己做

爭個牌真係好遠，仲要今年無得考。

我依家都好想辭職

咁咪等下 仲好啦 多啲時間玩股 學下其他野
市道有起息最快都要去到下年 當休息下

又黎？
今次咩事
之前又話轉左好地地嘅？？仲以為你會頂到

唉 就黎成年冇野做...
當日預見自己比上司針對所以走
點知個上司過冇幾耐比人兜埋

呢d公司冇咩競爭力，做黎都曬氣
你會唔會見到google 人工低工時長

搵少d 同零收入差好遠
乜都做住先啦

後悔太遲辭算唔算
完美避開晒d機會
到依家感謝黨冇乜機會

lm

上個月裸辭，無後悔過
成個人無哂壓力
唯一後悔係無早啲辭職
依家慢慢搵工中

我係，因為份工做到我有精神病，其實我已經去到要睇精神科醫生食藥既階段，如果當初唔辭職，應該一早上左天台，稱得上半隻腳叉左入地府

初初都仲係覺得有d後悔裸辭，因為無錢
但而家覺得如果我當初唔裸辭，而家應該要係歛房搵我（唔係講笑）

補充番，除左精神病之外，而家仲發現生理上都有事，變左長期病患要長期食藥

當初都係因為依樣
岩岩入去做都係抱住試下心態 之前有份番到無訓連踩2日都唔覺得咩 但依份番左4個月已經番到成日胃痛 成條team差唔多我一個做哂 temmate同supervisor unun腳咁
脫離左係鬆左d 但食左半年樹皮 有時都諗番又死 唔番又....唔知為乜

當初係諗住係想做business partnering
因為做m&a 好多野無disclose 你問target 好多問題都無人答你
做完一輪都可以對間公司一無所知
同埋真係唔知原來係剪剪貼貼
以為可以involve strategy planning
但似乎真係諗多咗

但好彩只係做咗半年
而家想問下舊公司可唔可以比我返m&a

完全唔關事

strategy planning你去做advisory, management consulting可能仲大機會有

business partnering要at least mgr grade先真係大部份時間involved 到，senior financial analyst 都唔係真係做BP

BP好唔好做真係好睇人，我見以前公司dept head做既嘢包括：
成日同各部門開會，包括sales/marketing/supply chain等開會，你連船期遲咗 delay delivery 無得出貨都要知，邊條line of business要開新code入SKU code都要知，慢啲答人都俾人屌 ，其實都已經好似係做operation唔係好會計嘢，你個role要做到乜都知啲，真係覺得做會計嘢應該係做budgeting/forecasting/計少少payback/DCF，做budget forecast 唔係真係好技術含量既嘢，我知都好有限，我所見既dept head係忙到癲咗，成日OT

巴打係inhouse 做fdd？定big 4？

我唔知喎，我只係小薯一名
見舊公司唔太鍾意請big 4人直接做mgr，啲mgr係由低升上去，有big 4人30-31歲入嚟公司做accountant 跟住坐住唔走升到Business Planning Mgr，三四年後升到BU Controller，我諗係你第一隻腳入到咩公司同industry 都幾緊要，運氣對求職者都幾重要

未見過big 4人直入mgr grade，你揾細少少啲公司或者某啲公司(中資/港資)鍾意big 4人可能有機，e.g.咩Dairy Farm Group嗰啲(但應該會做死同埋唔太好做)，system 嚟講應該做MNC好啲，system差仲衰過做Financial Reporting

同埋唔好迷信真FP&A 係有好多analysis做，應該睇公司，有啲analysis都係砌數，將啲數consolidate同copy n paste，啲report你同人夾定解得通就得，我試過返間公司完全無analysis做得好少量scenario planning...

邊搵工邊hea做

你做邊行先 叫到幾高價

我每次都係辭左hea返幾個月至1年先搵工

冇後悔過
對住啲戇鳩腦細，後悔遲咗辭

誰想講骨氣 必須要有一些儲備

係呀而家真係知錯
連張單遲咗到都要知真係接受唔到
而家日日比人屌
好瑣碎好煩好想裸辭

鋪緊路返m&a

Big 4 不過唔係香港

你開25啦，big4 多人做唔係冇原因，你開28k最少big4 做4,5年先會有

如果一年前見到呢個post 就好

次次裸辭都工接工

巴打咁我想問startup 啲finance manager/head 係唔係都係咁operational?

巴打係香港transfer過去？定本身係外國讀書？
本身聽過公司有啲senior 做咗幾年audit之後轉咗去外國big 4做m&a
有個成功去咗嘅senior 同我講過佢點樣轉
佢話佢係外國啲recruitment website直接搵啲headhunt
但唔知武肺嘅關係，搵咗幾個headhunt都係收reject email/冇回音

我講下我exp，都係金融類middle，一間公司做咗9年，MT慢慢升AM再M，都係得2xK，雖然b 仔有半年以上。

把起火accept 咗外面officer grade 嘅工，有3xk。
再轉宜家伊份係Senior O，3xk尾。

其實我有冇做錯決定，明明升到M，為咗幾千又去accept officer grade。

走得 點解要後悔
做落去你咪一樣辛苦

五月restructure 搵左兩個月
Cut 左接近4成人工 個市太差

情願有份糧好過空cv

無，因為身體原因，仲慢慢康復緊，今年最重要就係健康

咁搵下一份，可唔可以base on 前一份人工再add 上去？定係要用宜家衣份？用宜家伊份，好難上返去

下, 你再QUIT左再搵工先知個市差呀...........?
唔係下話............
你唔禁入個股票APP都知股市差過上年啦下話?

咁你又諗下，你咁既後知後覺人士
咁既市道，點會到你搵到工先???

你咁樣計 好似仲低人工左

自由 係用錢買唔到

利申： 啱啱last day 左

我都係咁搵

I know that feel

當休息下囉，做咗咁多年嘢點都有少少積蓄掛。好過疫情下社會事件仲返份自己唔中意嘅工。

事實年薪係差唔多，不過你去搵工，渣住2XK，好難叫到40K，定係我太幼稚

每次轉工都係裸辭先，再慢慢搵工
一路返工其實好難搵工，冇時間去interview
惟一一次唔係裸辭，工接工，兩個月通知期後即日返新工
結果中大伏，做左1個月就走左
所以以後都係會裸辭

唔係計埋b仔其他福利咩

可以話人知有好多檯底福利

今年試左未

好奇問一問，點解你會裸辭第二次但唔會裸辭第三次？

好型

FP&A 要知道埋PO committed status，Goods Received咗未，船期遲咗product 到唔到香港，new product launch同marketing 洗錢要defer，講緊係公司有product selling，有一件件solid product 賣既行業，你做做哋仜發覺non FS 既公司，其實好多嘢嚟唔開manufacturing

FP&A 根本係打雜，BP係美化咗既term，不如話好做既會計幾時輪到自己 ，我估會計好做又唔tedious 既工應該都離唔開finance，真係要做data analysis 嗰隻

我做FP&A 都成日被人屌，去咗細公司個ERP system差，連mth closing完後，draw data原來本身有錯/system 有bugs 都唔知，做完一大輪俾個system fake咗就知出事，搞到成日俾人屌，細公司做FP&A 不如唔好做，有啲公司連好既ERP system都無，真係咪話唔驚，响啲咁既公司做一係好簡單好manual，一係成日揹鑊

呢段時間有咩做?

HR 一定話bonus 唔係guarantee，結論係用底薪add up 上去出offer

想問下大家有幾多積蓄會敢裸辭

巴打講得好啱
巴打做咗幾耐？
做過咩行嘅公司？

我都想知

岩岩做咗嘢2年先儲到100k
宜家仆街公屍係咁炒人
要一個人做三人嘢
唔想賣佢帳
想走但係個市又咁差
唔知幾時先搵到工
無勇氣遞信

會計做咗4年多啲，頭1.5年做Financial Reporting，之後做FP&A，FP&A 都做咗就3年，FP&A 頭兩間都大，第三間細(但我朋友覺得大)，行業包括retail/trading & distribution/fmcg，再講變自爆

因為 試2次 都無好下場， 裸辭解決唔到問題。

我仲係小薯，唔清楚finance mgr做乜

做startup等於開荒牛，一係好有錢好肯洗錢乜都有勁多resources ，一係唔想洗錢又唔想加hc俾你請人做subordinate，又無system，你覺得你中邊個情況機會大啲？分分鐘成個finance dept得兩條友，一個CFO，一個Finance Mgr(你)

我識啲會計人做FS field startup company，就係第二個情況，仲要公司兩三年無人入過journal，個CFO唔知點樣用啲raw data砌咗個P/L同Balance Sheet出嚟，公司無ERP system(唔清楚FS 係咪用唔着)，公司用excel做account，一係得MYOB或Quick Books入數(有呢兩個你都偷笑)

Startup係唔係好operational？in hse會計係屬於operation finance(除非你做business services/outsourcing services)，細公司你做到CFO都好，有system implementation 或enhancement 都可以打搞到你，你有機會葉問上身，你覺得你做FM 既JD有無機會好清楚寫明你做D乜？你心目中既operation 又係乜？

startup 好處係乜都知，但你都預咗無大公司support 咁好，好多嘢無standardize 又無streamline，有時連internal control都談唔上，你有大把機會做problem solving 或者build up新嘢，都可以有滿足感ge，我聽返嗰啲都係幾忙...

以上係我認識一啲會計同行傾開得出嚟既結論

Big4咁多女食都走

你MT係做bank？永x 銀行？有半年B仔咁多係咪中資證券行？

你寧願30k 做個有偉大title既mgr，定係拎3xk 尾做卑微既senior officer有錢落袋好，Senior Officer下份工應該跳Assistant Mgr或Mgr拎45k+？難道同朋友講做mgr拎30k感覺會唔會比較良好？

你都知轉工係睇basic salary加上去，但HR既語言偽術係話我哋basic低，但year end bonus(non guaranteed)好好(provided that個經濟同生意都好好)，打工緊係要啲穩袋既basic salary

你舊東家唔加你多啲basic salary 都把起火，你而家 annual remuneration package 同舊時差唔多啫，但有無諗過假如舊東家MT program 發展好(指人工, title同exposure)，你覺得9年青春會唔值人工加幅咩？

9年經驗仲要係由MT做起
2XK底薪真係講唔過去
我理得佢B仔幾多
底薪先最重要
MANAGER與否,名黎架啫

2年100K好撚勁啦巴打

真
返工個陣真係無時間搵工
唔通下下射波咩

我識好多人可以空降wor...

巴打有GUTS

應該睇公司，MNC暫時未見過

有冇成日sex?

3-4百萬現金，唔駛供樓，同父母分開住，但成日過父母黐餐，未結婚，咁裸辭會唔會好爽？

垃圾行業，講真行業好重要

好撚重要，呢兩個行業都唔好做，廠真係...

係呀

廠係難啲唔易做，唔係點會出高人工請人，做到緊係好，樓主都幾唔好彩去咗兩個industry 都唔太好做

邊類會計狗？

裸辭左

舊東家就係聲稱自己basic低bonus 高（我最多拎過13個月），不過M grade 都冇30K。當時想發，跳2條，每次15-20%，去到40K 以上，就算bonus 3-4 個月，都等於20K 嘅6-8 個月，唔會差太遠，但拎著40K 個人都定啲，睇啱可以再走。舊東家就過左6月份就唔想搵工，冇動力（因為離拎bonus 不遠兮），結果蹉跎左8-9年。

初初有
依家無
Offer 仲好左
準備返新工

今次仲衰過03年SARS同08年冰河時期, 你祼辭就預咗一年半載冇嘢撈, 甚至連炒散都好難搵

就算年尾武漢肺炎完咗, 侵侵又輸埋, 拜登取消晒支拿關稅又同支共friend返, 完全恢復香港嘅特殊待遇, 乜事都冇發生過咁, 香港經濟V形反彈, 有好工都未必再畀香港人去做

到時香港D公司唔係頂唔順賣盤畀支那就係執咗笠, 就算D公司有新Post, 支那老細都會優先請堆新香港人同港漂, 幾時先輪到港豬

其實未來香港營商環境唔見得會幾好
Fp&a係咪都未必好景？

”講個市無影響”
”身邊無人失業”
”自己同 friend 個個加幾成人工跳槽”

我都想知，我諗住儲多1百萬先敢

你有危機意識都正路，你自己都feel到大環境唔好

FP&A又好Financial Reporting又好，都係跟operation走，operation都搬走的話，FP&A唔可能响香港存在，我自己有睇開bittermelon苦瓜兄個blog，佢好多年前都有提過類似既嘢

幾年前我啱啱入行做FP&A，嗰陣大型MNC藥廠將regional HQ搬去新加坡，有班FP&A 既人失業，你如果有同agent吹開水都可以問到啲情報

你個問題我之前响香討見有人問類似嘢，嗰陣有人提到既即使銀行既FP&A(或者叫management reporting/accounting)搬咗去印度/東南亞，至於唔做廠會計，除咗難之外，係香港根本無廠，你做廠FP&A或financial reporting 曉飛都無用，個trend都要跟住去東南走

我覺得經濟差，响job market見到FP&A 用contract出ad請人反而多過financial reporting，係由junior到Director grade都有，咩原因我都想知，希望有人幫手答下

出AD請人啫
但開個價普遍低過FR
而家FP&A其實唔係咁好景

夠一年至兩年既日常開支

但無錢，無工開時，真係小人工都要頂住先
我上年11月裸辭，之後本身都有份見到好好地，點知比777搞到爆武肺
之後無左到成三月中先搵到，但人工差好遠，都要頂住先

價低佐好難叫返高上去

但無計，頂左成四個月，只係驚越黎越差
為生存點都要做住先
大不了短期內走既，唔寫入CV，話做Partime頂左排

痴線 如果咁急點解要曬時間唔處理咗先 或者打俾你講清楚 有啲老細好鍾意俾壓力下屬 其實佢自己都係由下屬做起 大家都係人 互相迫害咁好咩 唔得咪講到岩囉 錯咪提醒下囉 佢都係打份工 糧又唔係佢出

失業半年，但冇後悔過辭職

FP&A 出得起錢既公司唔多，人工高嗰啲都要求高更高，最搞笑係三年full set of accounts 細公司已出到30k pm

其實budget forecast呢啲做financial reporting 到senior accountant 或mgr都有做，financial reporting 仲易轉工，只係未必做得咁deep，financial reporting大路啲係易啲揾工同轉工，FP&A 做唔到BP其實係砌report機器

如果我個市都係咁差轉唔到工
都一直做落去都冇辦法

我嗰行好多人俾人炒咗

同拍拖一樣

有果時，又話單身好自由，伴侶幾撚煩，想快d散
無果時，又話一條友好lonely ，好想拍拖
最好搵到份工，月月出人工，但唔使做的工就最好喇

無限loop .

本身我直頭想俾人炒
等佢賠一個月我又有得休息
但而家就算武肺完左個市都唔知好唔好得返

關咩事丫，個市唔好姐
以前市冇問題時裸辭不知幾撚爽

俾人炒又唔好
會俾人唱衰你

唔係無端端搏炒
公司早幾個月裁員
中左咪話經濟唔好囉
點知咁都炒唔中

有無人會想食回頭草？

年頭轉咗新工FP&A 唔適應
半年唔夠想返返舊公司
似乎係最易嘅選擇
但又好似好疼
之後又怕performance evaluation 會因為我曾經走過一次而難啲升

點算好

其實FP&A 會唔會做啲financial modelling 去evaluate 啲project 架？

返咩工咁大壓力

你講嗰啲係valuation 啲人做開既financial modeling?
FP&A 多financial modeling 做應該係工程，construction 行業

之前响一間大既公司做，非工程，做過幾次financial modeling，只係做cost allocation 砌three column P&L做forecasting model，再input啲數入macro，個macro format 仲係central finance team build up，我只係maintain financial model

大公司FP&A 做啲嘢有時為做而做，根本無人睇，我上司都唔理，扔咗俾我要我deadline前交就算，3年cash flow forecast 整完又無人理，交完去regional HQ都無人challenges，最經常做係計cost，scenario planning，貨既單價

你M&A係做乜？analysis係咪做開financial statement analysis？
你可以邊做邊照揾工話想做返M&A

主要做做financial due diligence
再加少少modelling

係呀valuation姐係NPV, DCF 果啲
Financial modelling for scenario good, normal, worst

Cost allocation 姐係都係分category 跟住啪數入model?
Design model 都唔駛？

NPV, DCF唔係我做，係我senior 做，不過有次佢俾我望過佢做啲嘢，計呢啲佢都係啪數拉formula出result，交完report無人challenge或者Q佢，已close file可以收工，呢個佢月頭都做，恆常性既工作

cost allocation 咪MB 入面既management accounting 但深少少，唔係認真難，跟返公司policy 用指定既basis攤數，大公司既cost allocation 似係ABC，但貼近現實生活既Activity based costing，要啲judgement，但感覺上揾non accounting人都做到，costing 最難既一定係由costing team做，我唔係主力做costing嘢，係大公司先玩ABC玩到咁複雜，佢哋以前仲有咩value chain analysis，但好似為做而做，已十年以上無人再用，條team 都無人知呢個係做乜，細公司求其開個cost center log數，話俾人有用cost center accounting，啲數咁細鬼會同你响overhead 玩allocation 咩～

唔洗design model，唔好諗到FP&A 咁神，咪又係會計人做，最搞笑有個同事連index match offset都唔識，嗰個係個old seafood阿叔，淨係識vlookup pivot table响大公司都夠用，但轉工緊係唔夠

FP&A 啲scenario planning係用Full P&L analysis，改下唔同variable扔啲數入去個P&L 睇下咩line item郁咗，之後睇下Topline，bottom line figures 係咪靚仔，由top down到bottom up咁睇，每行p&L又睇，如果mgt又要睇幾個scenario(例如price 增加，但vol 不變或者COGS 同marketing exp增加，出嚟底數又點)，個scenario planning係用P&L去present 出嚟，有點number cooking feel，個操作大概係咁，煮得啱上面啲人食，跟上面意思砌report，解數

大昌行/Li&Fung/Hutchison Ports/Lenovo四大天王
希望你唔係四間之一

我想返都冇用，已經請左新人頂個我位，舊公司唔會專登開個新headcount迎接我返來，要有新人唔撈，騰空返個headcount先有我份

裸辭撞正第三波爆
初初嚇撚死我
最後有兩個offer
揀左大公司

銀行，份工無乜野，其實主要都係人事問題，全部坐manager級別既都係單身老姑婆，你諗下幾痴線，坦白我覺得自己上左賊船

吓唔會有新project 所以要設計新model ？
設計先學到嘢啵

冇

窮岩你

呢四間真係世界級...
先前仲有D優9獵頭想水我去LENOVO

要唱咪唱
好多刻薄老細無乜事都唱衰前員工架啦

做一世IRD唔好咩

我等陣開post先

人地分享緊真人真事，你就唔好鳩噏搏人讚你好叻叻啦

佢係假膠?

信得過我既話, 你俾你tg我我加你

我都係好似你咁 睇左醫生好多年
但係而家工作壓力 就算食左藥
少少事trigger都會諗自殺
好想辭職 但係驚失業無安全感長遠都會影響自己

我都係一樣
工作壓力大就想自殺

裸辭左 無後悔

搵到工未

我真心膠黎
咁我都係分享真人真事姐
裸辭 有時未必唔好
可能當年個市道 同宜家唔同
當時做左同一份工好多年
想跳出黎
咪把心一橫辭左職
如果唔岩聽
當我9UP

欣賞你巴打

唔係

係最慘我家族有遺傳精神病歷史，所以我好易受刺激

鬼唔知由零做起既嘢有嘢學咩，但大公司响Hong Kong office做都係聽HQ指示，你maintain緊個financial model係由班statistics/堅finance background 既人整出嚟，你連assumptions 都係大概聽佢哋up，個model要俾全球咁多個countries用，你點樣自己tailormade一個出嚟交俾HQ，Global 嗰邊Finace Team實鬧死，HK office 都係聽Global或Regional 指示做嘢，一陣交啲怪嘢會俾人煩死

公司認為唔需要做咪無financial modeling，巴打都係比較啱做valuation，M&A，我估Corporate Finance 或者Construction 既行業行project accounting 有機會掂到你認為有趣既嘢

巴打你做既FP&A 係咩行業，咩類型公司？實際要做啲乜？

Hi，又見到你，我响你Treasury 個post留過言

有無人知Lenovo咩事？呢間大陸background 公司，可以同一個月出ad請FP&A Mgr，Senior Financial Analyst同埋Financial Analyst，佢中至低層、一門三傑既位都要請人，FP&A 成個dept都有人同時走係十分可疑

利豐唔好去做...普通back office都唔好做

巴打介唔介意tg 傾？

30歲前換幾份工好正常,候生未有負擔就無咩可以輸
試下唔同工,睇下有咩真係自己覺得啱做
有時唔辭左職先搵工，又迫唔到你個種動力出來

裸辭⋯ 人生試一次唔會再試第二次
除非我有幾層樓收租

多謝你
不過我已經30歲

有足夠盤村就得

上個月我都好想裸辭
但痛苦過後又覺得可以慢慢搵…

錢又唔缺既
只係失業令自己覺得自己好廢

失業幾個月唔可以淹沒咗過去咁多年嘅experience 㗎喔，加上係辭職、唔係炒

冇得講番轉頭嘅，人人嘅時間都唔同。只不過冇人諗過疫情持續咗大半年姐。

裸辭真係好驚，但唔裸辭又難搵工
近排見工，d人一聽到等一個月即刻黑面

做得好辛苦
本身想2月轉工但又爆肺炎，一日WFH都無，而家一要返工前一晚就失眠，聽日又星期一啦

真
唔裸辭根本冇時間見工

你咁樣都係辭職啦

無收入好快頂唔住
而家個景又咁，唯有死頂

今日準備裸辭，比人屌到好無癮

比人屌到無癮就走啦
成日屌你都唔荒Appreciate你
早走早著

Hutch port有幾好Pay呀...

same! 上年9月都而家

我想IN
不過都係留返機會俾其他更有需要既人啦

本身打算抖幾個月 搵工
之後撞正運動開始 咪繼續罷工
之後途中又萌生左去日本生活既念頭
依家等緊開關就出發

其實係爽, 不過身邊有FD遲左一兩個月就話悶, 唔知悶乜
講真人生有幾可可以放個悠長假期, 唔通真係等到65歲先休息咩, 到時行都行唔郁周身病痛 搵少一兩年錢其實對人生冇影響

所以決定佐去日本?

係呀, 第一步留學打好語言基礎 第二步係開公司經營 繼續生活
不過依家都唔知幾時過到去, 本身9月就飛, 仲未開關

我都想去外國闖一闖
但又怕輸到底褲都冇埋
好羨慕巴打咁大勇氣

覺得自己遲一兩年會去外國洗碗
不過其實我唔介意
support到自己就夠

燃狗巴而家有冇工開

如果怕輸就唔好去
認真
見過你以前開嘅咁多po
覺得你未必承受到果種打擊

要有做洗碗做清潔嘅心理準備先好去

利申唔介意

試過啦，
間公司拖糧咪走囉，
做pt頂住先。

過左好耐先揾到新工，
轉幾轉又係一條好漢

仲讀緊書
但而家怕未畢得切業就要過外國

我依家廿中, 再唔走應該一世都唔會走,
其實本身份工做得好地地都唔會有咁既念頭,
但做到中後期真係好大壓力 就黎精神病 每日個人勁狂躁,
又要奉承阿Sir, 比人屌, 屌人, 追人野, 比人追野, 每日無限Loop
朝8晚6, 間唔中朝6晚8, 間唔中紅日又要番工, 冇休息,
唔知人生為乜, 人工又唔係高
利申: 建築做左5年幾

之後結婚後索性辭職 初頭打算渡蜜月+休息下,
結果演變到依家既決定

辭職後就發現之前既生活 一切都係用錢換時間
無話D咩反正人人都係咁, 出世後讀咁多年書就係要打工做野。
係辭職後更加知道自由 時間既珍貴, 可以做番好多以前想做但冇機會, 冇時間做既野

成家一齊去就無咁多煩惱啦, 多個人分擔唔洗下下自己安排/負責。
講真去外國事彈搵份工唔信生存唔到囉,
做侍應又有咩所謂, 起碼Work Life Balance,
反正又唔係求咩發達, 只係想有番真正既生活

係，我就係咁諗

但有時候有啲人會接受唔到做藍領
例如zhbest巴佢做開會計，會放唔低呢份包伏
所以溫提下佢姐

依家十劃都未有一撇, 一齊都係計劃之中,
將來如果真係順利成功都開始係連登分享下
依家第一步都係學好日文先,

做開建築, 完全唔關事, 已經放低哂以前D野
唔想再記起黑歷史

睇黎儲落好多錢

最重要係back up plan，諗定最壞情況點搞
創業+移民兩樣都高風險
隨時一身債

人各有志, 反正移民唔移民都係自己決定,
其他一切出現既理由都只係事乎於自己決心夠唔夠堅定
let's say 一個人係香港搵好多錢 eg 5, 6皮or以上,
但去到外地得番1,2皮, 仲要落手落腳砌
咁可能真係好多人會卻步既

但我自己諗既係生活環境, 居住環境,
同埋近年最大重點既"政治因素"
以及將來小朋友既生活等等..

身邊生左小朋友嘅朋友，基本上有冇錢都選擇走

其實合理,
不過自己身邊唔走既人係多過走既人
even 係已經有小朋友既人
我自己留係香港一定唔會生

係爽
其實之前忙到無機會思考人生
亦無機會做自己鍾意既野
食無定時 又無時間運動
賣時間賣健康 最後發覺人生唔係淨係得份工

同意呀 最緊要健康

怕輸就唔好去
唔使跟風留或者走
因為每個人性格同承受能力都唔同

原來你講
以為你講移民

照我睇你無乜適合創業嘅特質………
首先係怕輸

打緊工都唔知個市差你都幾撚大獲

有 依個市太淡
Resign 完又唔知可以做咩

有錢既就係屋企HEA下囉

你啱...
怕輸真係唔使諗

做緊迫科，身體有少事，1516諗緊裸唔裸辭

身體有事梗係走啦巴打

對於裸辭不安

send左勁多cv都冇interview.... 唔敢辭職

你做到咩GRADE
我當年做到SA2就走佐

唔好辭職住如果等錢使
個市好差

唔等錢洗，擔心市差預期唔到空窗期幾長

頂緊捱緊 雖然好難頂, 但又怕一裸辭就失業半年起跳

冇野做唔緊要 但屈係香港就好on9
你話開番關可以周圍去 就即辭唔駛諗 今年炒股都炒左年人工番黎

me 2....

屌我本來都賺佐唔少
三次熔斷個排輸返哂

加油呀巴打
努力搵工

好困難。好多學霸

今年fg topup乞食科
完全無方向搵咩工
Saving都係十萬八萬
好在唔洗俾家用

FG有十萬好勁啦

有返pt 但同時都大洗
一個月都洗14k
而家仲要廢緊
入嚟睇下做咩工career path 好啲

你老婆有無返工？
佢唔介意你自己一個去日本？
不過而家多咗時間比自己計劃下都好嘅

裸辭左 度安慰

之前份工做得唔開心？

日本做野應該都大壓力?

撞正運動時一齊裸辭左，
我地兩個會一齊去啊

無錯，所以自己開公司試下
唔會想打工啦，已經無做野成年幾

你地兩個都好勇！

襯後生姐！跟本Noting to Lose
其實依家都已經算遲遲地，
最好一定係讀書時期就直接去外國，
不過邊有咁多早知唯有見步行步

好想辭職 但唔敢

竟然有人推返上黎

你份CV應該要執過啦

咁有咩plan啊 休息下先？

點難頂法

好想辭 工作性質唔岩

狗狗B加油

唔啱就辭啦,唔好勉強

唔同真係入政府

我到而家都未搵到工

不為五斗米折腰

想係正苦跳返出黎但知做乜

其實FDD係包啲咩呢?
聽落好似好勁但唔知實際要做啲咩

Admin
好多瑣碎嘢

未搵到工

起碼要頂多4-5個月

加油巴打

一個月基本啫,都黑面

高級班audit

一個月真係唔知有乜好黑面

六月底有offer 即辭

Pro 呀巴打

你本身做緊咩, 幾K?

無其他人請,得番政府簡..

會計
40k

你呢

個市邊到差
日日都好多人搭車返工

同行轉
另一間公司算係識既，但又未算靠關係
好在對我果行影響唔大

幾時入左政府?
本身幾K,入左政府幾K
點解想跳番出黎,入邊好悶?

都4 5 年，依家4皮幾
唔想再幫呢個正苦打工

巴打講得太好
CD-ROM不得不留言畀like

工程狗,得20K

做佐幾多年野

FG做左一年, 做到有D心灰所以走

一年經驗有20K算幾PRO
心灰就走啦
此地不留人自有留人處

唔想返工

有邊個想

Same 本身上個月都想走架啦 點知又爆返一輪武肺成個月都係屋企 無返個office 下星期先有得返兩日
而家諗著捱多一個月 過埋中秋個假就走

WFH又有錢收唔好咩？
我日日返工都度日如年

真係太大壓力喱入去算啦 好過冇命

每日番十幾粒鍾, 際遇又無咁好

最憎做admin野

坦白講唔建議裸辭，搵到工未簽約都唔好以為掂，我年頭試過比人freeze offer

所以要死頂

Fg做左一個月想裸辭

背景係點
FG
Scheme A
學徒？

[url]Fg aqs[/url]

之後諗住搵咩

應該都係呢行

無後悔

FG想走就走啦
冇野好輸

欣賞你

一年前辭左職讀master, 而家岩岩畢業未搵到工
本身個份30K, 宜家應該搵唔返

上個禮拜鏗鏘集

見到冇野撈既走去送外賣係食飯唔定時

唔怪之得60幾歲既人做唔到

送慢d俾人屌之如 飯錢都蝕埋

揾到工未？

冇話後唔後悔既
冇失必有得

我就兩睇 上年社運(DIU已經上年)12月中辭 之後見下工 3月開始番到宜家

未...

轉工係會肥
但同樣會花CV

欣賞你
識啲人好多為份糧,只係口講黃
你係咩NATURE?
識得有啲人轉得番出去

花 CV, 有錢就得，工又唔係打一世

三年己經 underpaid好多

的確係...

D仆街HR成日寸柒柒

b4?你之前幾次咩position🤔

做兒子都唔敢話係鐵飯碗啦

25

咁後生大把世界啦巴打

所以希望過去搏下

我知自己廢 有份西工都唔敢辭

而家辭職 你地用咩理由？

啲HR要跑kpi，請一個人為公司慳幾多錢，根本hr自己都成日轉工，佢哋轉工都叫高價，但就壓個candidate 人工

有
唔係要進修都唔會辭左份工

好想辭職

x2

我每日都想辭

上星期見左份工 今日都冇聲氣
打定輸數繼續番份閪工

樓主係咪已經搵到新工

師兄有牌？

裸辭左
係屋企成個星期，勁悶，仲有D後悔

欣賞呢份勇氣
我有儲蓄都唔敢裸辭
放大假又無旅行去
死死哋氣返office開JobsDB邊做邊搵

師兄做咩副業？

但佢地都會比人壓放心

所以唔跳出去永遠唔會知自己個價值
依句雙刃劍嚟
唔建議個個都睇左依句就裸辭

我自己試過 2 次
裸辭要承受既壓力最大部份唔係「錢」
係身邊既人「畀你既壓力」
依樣你係控制唔到
有人會串鳩你廢, 有人會提點你點搵工, 有人會講啲阿媽係女人既野 ....

Design9上年年中祼辭
之後見咁就接住freelance先
𠵱家搵多過返fulltime 1倍
有危就有機

我加下人工又唔高，但workload有大，最仆街我問左我老細話今年唔會有得加人工，真係好想quit，但睇完呢個post，見市道咁差，又有啲卻步

90後未經歷過差環境.....一向都裸辭搵親都好快請。今次真係後悔

所以我都好驚 唔敢辭

有人想搵工/轉工做工程，可以pm 我

same

this is true... many competitors